%@Titre:Une besace.
%@Auteur: d'après Courbes Mathématiques.
%@geogebra:6parallelesexo59.ggb
\begin{myenumerate}
    \item Construis un triangle $OAB$ rectangle isocèle en $O$.
    \item La perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $O$ coupe
      la droite $(AB)$ en $C$. Trace le cercle $\mathscr C$ de centre
      $C$ et passant par $O$.
    \item \label{besaceq3} Choisis un point $P$ sur ce
      cercle. Construis la droite $(d)$ perpendiculaire à la droite
      $(OB)$ et passant par $P$. Cette droite $(d)$ coupe la droite
      $(OB)$ en $Q$.
    \item Le cercle de centre $Q$ et de rayon $OP$ coupe la droite
      $(d)$ en deux points $M$ et $N$.
    \item Recommence à l'étape \ref{besaceq3} en prenant un autre
      point $P$: tu peux ainsi construire de nombreux points $M$ et
      $N$.
\end{myenumerate}
